Patent fights for 2019-nCov drug? USA/Gilead or China?

Who should own the patent for possible 2019-nCov drug : Gilead’s remdesivir, and chloroquine?

"Chinese researchers have applied for a local patent on an experimental Gilead Sciences Inc. drug that they believe might fight the novel coronavirus."

“The good thing in having a patent is that it would lead to cross-licensing situations that give China more bargaining chips in negotiating the licensing fee with Gilead,” said Wang. “And when Gilead wants to sell the drug to other countries for fighting new coronavirus, it will have to negotiate with China as the country who owns the patent for that specific purpose.”

It is USA's R&D on the drug but very kind to share the formula information with China.
Should that be USA's intellectual asset?

BUT China applied for patent !

Where is ethics?

推爆佢

can USA sell the drug to other countries too?

人心當狗吠

其實真係有撚得班中國人死算啦

支那人沒有一個是無辜的